京東傳赴港上市玄機 中概股的危與機

路透社去年9月就先後兩度發出報道，指美方研究對美國上市的中資公司動力，主要方案有兩個：

儘管這些傳聞至今未變成事實，但政經觀察者指，空穴來風未必無因，特朗普和幕僚們，有可能已寫好針對中國企業的金融戰劇本；只是演不演，要看中方未來會否在貿易問題上，向美國讓步、滿足美方訴求。

中概股在美國有什麽危機？

- 中概股一向是美股集體訴訟的高發區，也是沽空機構的常客，截至2019年的3年內，有近70家中概股公司在美國遭受證券集體訴訟
- 在美國，上市公司人員若進行內幕交易、信息披露違規，甚至是財務造假，都將會面對巨額索償，而中概股卻常以造大營業額、谷高估值、上市套現為目標
- 在中美貿易戰及瑞幸被揭出賬目問題下，美國或以此為契機，要求審查所有中概股公司的審計結果，若有關公司拒絕則可能被取消上市資格

為何中概股積極回流香港？

- 前年4月，港交所允許符條件的內地企業在港二次上市，並允許同股不同權或未盈利的生物科技公司等主板上市，阿里巴巴（1688）、小米（1810）、美團點評（3690）等龍頭已在港上市
- 投資者較了解香港經商環境，中文以及同一時區使得溝通更加便捷，上市和上市後合規成本相對較低，港股通也更方便內地投資者直接投資
- 香港被視為沽空機構的墳墓，恒大（3333）、波司登（3998）、安踏（2020）、奧園（3883）等，沽空機構全都損手收場，公司被受股東及紅色資本支持

今次又有咩投資機會

唔過澳門上市？

香港被視為沽空機構的墳墓

造假天堂

。

硬好

買依d 妖股，無人諗住長渣

沽空機構全都損手收場

包升?

有咩野係真

依啲都叫妖股 你買開啲咩

京東都妖股
真係世事都俾連登仔看透

#5

打倒走資狗